音樂製作/寫歌入門/樂理討論

小弟呢排無聊冇野做, 係屋企試下寫歌
冇諗過用音樂賺錢, 純粹想試多d野, 分享下自己音樂
以下係第一首歌 歡迎大家比下意見
任何關於音樂既都可以討論下

鐘意既可以subscribe支持下
Soundcloud:
Youtube:
Instagram:
Facebook:

可唔可以問下係用咩software整架

我估係logic
d琴聲有d似logic內置instrument

平時我都係係Youtube搵類似樓主D freestyle beat跟住再寫詞自唱。但係本身冇學音樂同樂理，純粹用直覺整音樂，都係圍爐比朋友聽，最近想自己整音樂，除左GarageBand我唔知點入手 好想學琴

留名支持下

我諗個鼓可以試多幾款sample
Arpeggios之外可以加層chord墊底

我用ableton

如果想自己寫歌最起碼都要識少少樂理
唔洗好深入 純粹知咩音係某情況下make sense
當然你用youtube上面d beat都可以
但係其實佢地本身設定左個chord係咩
間接導致你個拍淨係得某個音聽落先順耳

如果有心學好理 推薦youtuber 好和弦
睇晒已經識好多野

多謝你既意見呀
我都覺首歌個texture有d薄
可能因為我懶 冇仔細去執

樂理*

推

聽落幾輕鬆 用咩software整？
之前我都試過用GarageBand 整 有冇ching有其他介紹？

我用ableton live
其他出名d既software有FL studio, reason, logic, studio one, cubase, reaper
Garageband係logic既平版 都係apple出
不過我都係岩岩開始學用

G持

巴打可唔可以分享下點開始創作
成日都唔知點開頭好

你本身有冇音樂/樂理底？

留名支持

有嘅 彈開結他

留名

先利申 我都唔係好專業
我諗寫歌最主要都係melody + chord
可以先從是但一樣入手先
有d人鐘意諗寫左melody再配chord
有d人就諗左個chord progression先
冇話邊樣好d, 只係個人喜好
有個骨架之後可以再諗下要咩mood
用咩樂器既聲, 加咩effect, 段同段之間點連接
有冇特定既伴奏pattern等等

可以諗個chord progression先
攞支結他jam落去
之後逐層加percussion, bass, keyboard等等
利申結他佬

[求意見] 新手寫歌